我地應該支持警方罷工, 企係我地個邊反林鄭

剛剛見一位巴打post 左蘋果篇督察文, 但見到好似大家對篇野負皮,
我知大家對黑警負皮, 估佢唔會罷工, 而只係吹下水
但我想講, 如果佢地肯罷工, 或最低限度按章工作, 其實我地要支持

用返中共個招, 統一戰線,
即係爭取警方加入市民的一方, 反對政府暴政
佢地肯罷工, 其實係令林鄭少左一條撐佢的支柱,
戰略上絕對可取
就算人地按章工作, 其實都係令佢地效率大打折扣

=====
一名白恤衫警務督察的真切感受
請救救前線同事及示威者🙏
（文章轉自蘋果讀者投稿）

撰寫這篇文章主要有以下目的:

一. 相信若果有一定數量的警務人員能反映真實感受，集體按章工作甚至在可行情況下罷工，是有影響力的。我明白這是前所未有的行動，可能同事們是十分猶疑，但正如我們的高層們亦曾表示出這是前所未有的困局，沒有「靈丹妙藥」，非常時期也許要用非常手段回應。亦相信能令政府高官不要再站在警棍後「隔岸觀火」，然後再出來譴責，這種舉動我認為只是繼續將前線警務人員至於危險邊緣。因為一路而來事件的發展已經證明了示威者的決心是非常大，再以一些官腔式的回應及譴責是無補於事的，我實在不忍心再看到任何一位同袍或市民受傷。

二. 短期來看，希望可以停止前線同事及示威者互相傷害的舉動，避免流血事件再發生。

三. 長遠來看，藉此向公眾表示出我們有一大部份人其實不想淪為政治工具，但身為紀律部隊好多時都身不由己，遵守紀律及聽從命令工作是基本要求。另外，好明顯今次反送中的和平示威遊行參與者中，牽涉各階層尤其是年輕一代。當中不乏教育程度及知識水平高的參與者。

這一班人亦是香港未來主要的生產力。今次造成的警民衝突，影響不只是現在的。簡單而言，無論背後事情發生的原因及過程是什麼，在事件中曾經被警棍打過，胡椒噴劑或催淚彈噴過的參與者，心理或身理上的創傷已經造成了。在這些人的心中，此感覺可以說是已經永久烙印的。 而這種緊張關係的維持亦對日後香港社會發展一點好處也沒有，高層們可能還有幾年就退休甚至可以提早退休。但對年輕一代的警務人員來說，長此下去，未來二、三十年的警務生涯相信十分難行。希望藉此機會讓公眾知道，我們是不想淪為政治工具的，我知道要得到你們「體諒」是不容易的，但仍然「請體諒」。

最後，再次希望以行政長官為首的高官們作為香港的政治領袖，問責官員是應該有勇氣承擔相應的責任。無論逃犯條例當初的初心如何，在我看來其實已經不再重要。而事實是因為推行這條逃犯條例期間，問責官員未能明暸政治事件的高度及未能充分了解公眾的想法作出回應而切切實實導致一連串的警民衝突及流血事件甚至有人因為對逃犯條例的不滿而放棄生命。懇請政府官員盡快承擔你們應有的政治責任，處理政治紛爭，而不是再以警察處理今次政治事件。「政治問題，政治解決」。

各位警務人員，無論你是「籃恤衫」或是「白恤衫」，我深信大家在今次的政治漩渦中因為不同的原因而多次感到失望、憤怒、悲傷。我希望大家明白今次的政治事件並不是「純粹維持社會秩序及安寧」的事情，而是一件「重大及複雜的政治事件」，而這次政治事件不應是警察處理的，也是警察處理不了的，希望高層在處理政治事件上可再審時度勢，不要再放前線警務人員做磨心。

所以若果政府高官或警務處高層仍然想一意孤行打算用過往的方法處理日後的示威活動，那就是我們用自己的方法救自己的時候，集體按章工作甚至在可行情況下罷工，相信公眾是會體諒的。

保留一小點我們僅有的尊嚴及保護自己的生命，也當是為了我們各自的家庭。因為一句譴責或強烈譴責對我而言一點意思也沒有，相信你們亦然。作為「低級白恤衫」的我，實在是沒有權限在行動中有任何決策權去阻止衝突的發生及解決現在的困境，但我真的好想略盡綿力，嘗試發聲，嘗試救救前線同事。

我也不想被認為有何任何政治立場或目的。純粹「是穿得上制服便是自己人」，這篇文章的目的很簡單只是想守護自己人，守護我們的家人，守護市民，守護香港。

「同袍們，請不要再執著什麼黃絲籃絲，從來警民不應該是對立的，這個分野由一開始已經是錯的，靜靜的想一想究竟什麼才是當初投考警隊的初心?」
「特區政府高官們，夠了，請放過我們。」

天佑香港🇭🇰！

一名香港警察督察上
2019 年 7 月 18 日

唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯？

咁想洗白咪支持成立獨立調查囉 dllm

獨立調查委員會
或者遲職

我地冇選擇 你地都唔會有

企你老母 大家唔該唔好再理哩d警察自白文，完全係為左721少人。屌你老母咁多廢話721一齊行就信你

即刻打劫金行

屌出篇文就當真，714夠話出調酒師咪又係吹
佢係罷先好講

支持警察罷工!!!!

支持罷工!!!!

發起良心警員罷工

班前線想你哋死，點會同你反林鄭
佢哋反高層係因為佢哋覺得高層唔肯用更高武力嚟打你哋呀，唔好咁天真好唔好？

呢個設想同旨意淋病宣布香港獨立、黑警掉轉槍頭圍軍營一樣

聯合次要敵人，打擊主要敵人